羅致光：料30年後港外傭逾60萬 正研從緬甸輸入外傭

菲律賓當局暫停簽發外傭的海外就業證明，導致部分擬請外傭的香港僱主心煩不已。勞工及福利局長羅致光在其網誌表示，本港家庭對外傭需求越來越殷切，對外傭越來越依賴。

他指出，現時在港的外傭人口已逾36萬人，隨着人口高齡化，當局預計30年後，外傭人口達到60多萬人，佔本港總勞動人口的六分一；他表示政府正探討增加外傭的來源地，今年底會有柬埔寨外傭來港，當局亦正探討從緬甸輸入外傭。

羅致光表示，為讓外傭留港安心工作，政府將加強對他們的保障，其中勞工處已將《2017年僱傭（修訂）（第2號）條例草案》提交立法會，把刑罰增加至最高罰款35萬元及監禁3年，及將濫收佣金的刑責擴展至持牌人的有關人士等，當局亦會探討更多適當地方讓外傭在假日作閒餘活動及聚會。

連登仔一定反

因為撚撚家庭工人都請唔起

假期唔洗出街

引入東歐國家外傭吧、俄羅斯也不錯

緬甸d女人都幾似中國人 正！